[19]眉精眼利的越共

「支付寶」與「微信付費」，在越南剛開用半年不到，忽遭越南政府查禁，指為非法。
原來越南政府迅速發現，中國遊客來越南支付寶、微信付費，導致稅收流失。用手機刷帳，錢在中國過戶，紀錄進入中國大數據儲庫，屬中國財產，不與別國分享。不像美國運通卡和英美信用卡，花了幾多錢即刻有單據通報，本國稅局與商店電子連接，稅款一目瞭然的收得回來。
越南人畢竟共產黨出身，感覺精敏，美國和西方讓中國加入WTO，傻BB的花了十八年才知道上了大當，越共僅六個月就警覺到了。可見馬克思教出來的，比西方的白左智商高，通曉人性陰暗面，數口也更精。

與西方白左一樣，是大陸的網民。支付寶和微信付費由訂票、進食、行乞、買棺材，一生一條龍手機全刷付，全民歡呼進入無鈔新時代，十分先進，還不忘嘲笑港台，你們還用現金呀，真的落後。

歡呼和嘲笑的人民群眾，許多就是「網絡刷付」一旦成為先進潮流之下，其同時或行將遭到一個新時代淘汰的人口，譬如餐飲侍應和收銀員、在銀行做櫃臺的職工、供職火車站飛機場為地勤售票者、地攤小販、商場小店主及售貨員。

這種人口缺乏技能，佔城市鄉鎮人口之八九成。支付寶正以此為殲滅的第一目標。難得這種人先做了低頭族，第一批上癮淘寶，第一批踴躍用電子商貿科技，也就是爭先恐後，自以為很酷地，笑逐顏開做支付寶的億萬「IT寶民」。

不過是一座百年的屠房，現代化改革，畜牲由豬圈牛棚運送到刀斧室的那條輸送帶，換了德國最新產品，速度加快，而且路線重新設計，縮短了距離和運送時間。那條塑料的輸送帶，還鋪一層棉花，讓動物踏上最後一程時有騰雲駕霧之暢快。

此時動物群在棚圈內歡呼：生活改善，一切更便利了。

但是在沒有支付寶的落後舊時代，售貨員和收銀員，可以做一輩子。也就是說，有了網上支付，這種行業的人口，本來好端端的還算是人，一具手機，一套刷卡機制，一個大數據厙，人忽變成了待宰的牛羊。

難得他們還這樣歡樂，實在令人感動。兩年前，有小朋友教誨小弟：「為什麼你還用現鈔呀，世界進入人工智能時代了。」我幾乎想自摑一巴掌附和：對對，我好Out了，十年之後，的士可無人駕駛，衛星導航，醫生做手術也用AI機械人了，對不？

恭喜恭喜。但是披頭四音樂、金庸衛斯理小說、張大千傅抱石畫作，再過一千年AI還是做不出來。文字寫作也與高科技絕緣。因此，蘋果名采版的植字人員換了許多批，電腦換了許多代，但這一角，還是同一個陶傑，尚未可以換成一個AI傑。

文字寫作也與高科技絕緣

已經有AI寫新聞